森林城市vs東大嶼都會

2018年08月30日

地產潮文：森林城市vs東大嶼都會 - 地產小子

任何無法讓本地人得益的大型基建，都會遭到強烈反對，例如東大嶼都會。 資料圖片

路透社報道，馬來西亞首相馬哈蒂爾最近聲稱，碧桂園森林城市不得向外國人銷售，大馬政府亦不會為外國人買家發放簽證，不會讓他們居於森林城市。馬哈蒂爾形容森林城市是「變相的殖民地」，不但當地人買不起森林城市，政府亦無任何收益。馬哈蒂爾處理森林城市的原因，正好解釋了為何香港有不少聲音反對東大嶼都會。

任何無法讓本地人得益的大型基建，都會遭到強烈反對。馬哈蒂爾於大選前多次公開反對森林城市，當地人亦抱怨有太多強國人在森林城市搶購房地產，還擔心環境遭破壞、影響漁業。

現時外來資金可自由購買香港私樓，公屋亦難以惠及港人。本土研究社的《好誠實研究》及《富稅難收》，分別說明了萬億熱錢流入推高樓價，以及轉讓公司股權形式買賣住宅單位避稅，說明香港私樓炒賣仍然熾熱。

而壹Next亦曾報道多個新落成公共屋邨，居民均來港不超過一年，遠低於房委會公佈一般公屋申請者的輪候時間4.7年，令人質疑公屋是否只為新移民而建。假如政府無視這些社會問題，即使落實強化東大嶼都會，起夠40萬個單位，都不會令港人受惠。

路透社亦補充，馬哈蒂爾歡迎能夠推廣科技創新等惠及大馬經濟與就業的投資。假如林鄭有意爭取市民認同填海，就必須汲取森林城市的教訓，承諾填海用地惠及土生土長香港人，否則再多宣傳都是白費心機。

地產小子

本欄逢周四刊出

上一則
上一則
魚樂無窮：下一個炒作概念 (唐牛)

下一則
下一則
達觀心戰：冰島公路遇上emoji (何安達)